發現唔適合讀書，點算好

今日hkcc出左gpa
我發現成績好差
得1.9（f左科）
上年已經因該興趣quit左第二間campus
今年比多左幾倍心機落去讀
但讀到成pat屎咁
考試明明好似好多野都識但都好低分
屋企已經唔係有錢
但已經交左sem2學費
我想問quit左會唔會因為未開學會退返學費比我
如果無得退我會再比心機啲讀落去
希望可以補返靚個成績畢業
想問我應該點做
好迷茫
又驚同屋企人講要quit多次比佢地屌
事關我呀媽上年係支持我
但我呀爸就好反對我quit話我浪費錢

溫書

回頭啦 施主

求其grad左攞張cert出嚟做嘢啦 肯捱實有出路

如果你自問俾晒心機讀都係得1.9
咁不如早d出黎做野賺錢

咩科
樓豬

如果繼續讀落去既話我一定會晚晚溫書

同問 gpa得1.2（f左2科)
好迷茫 未交sem2學費
又驚同屋企人講

比起上年hea讀 真係有努力過
但叫做半玩半讀
交assignment都做左好多蠢野搞到低分左
例如做錯題目

好唔開心 望住個同組grpmate 佢grp work係臨尾要完先交垃圾出黎比我地執個隻 但佢midterm高分
最後拎a
而我就係f
係咪唔應該擺咁多時間落assignment

我走堂 上堂唔聽書 唔溫gpa都2.4
樓豬睇黎回頭是岸好 加油先

敗家

有機會一齊溫啦！！

連asshole都讀唔掂

1.9已經唔係f佐科既問題啦 早啲做決定啦

對唔住

其實f左科補考返 果科有翻2 係咪升翻gpa

老實講如果個sem係有mid term
應該則重去mid term
Assignment 如果單機就可以早啲慢慢做
如果gp assignment 就唔洗咁大壓力 有唔識大家分擔

Assignment 同presentation 好睇個lecturer 當日既心情
如果心情唔好 加埋上堂唔合作（好似我）
就算我條女dse 英文攞5星 carry左我 到佢比分一樣可以佢高分我低分 要做你你一定收皮

Mid term exam唔同 通常exam會比唔同班lecturer改 以示公證（睇學校）
就算佢針對你 佢有份marking一定做唔死你
加上mid term exam比例重 所以靠自己可以保住合格先

仲有一個sem 其實仲有機會上返高分啲對得住學費

真心 1.9真係好撚垃圾 quit la

樓主讀咩科

做地盤儲錢做生意喇師兄
升19大學，出到黎得啲萬頭既工

多謝指點
黎緊如果無得退學費我會讀埋落去
日日溫書
希望讀得返好個gpa
同放返多時間落去midterm個度

哂銀時

可以拎個year gap去做一年野

繼續比心機讀
點都拎左張cert先
將來出黎社會再進修起碼可以報OU

正解

唔明
請問可唔可以解釋咩係year gap?

無得退
讀埋啦 Asso grad已經係基本學歷
你預上唔返大學囉

搵條女一齊同你溫

最正路係咁，但樓主而家1.9gpa

樓主，你可能要下兩個sem 都爆4先上到 3以上
你可能要諗清楚點做

反正錢都交埋 狗沖啦

我就建議你做野算
唔岩讀書真係唔好勉強
時間 金錢
到做野真係有需要先再考証書

肥邊科?

知自己唔鍾意讀書
所以拎到個濕鳩hd就出黎做野
搵到啲錢（一定唔多）拎去買野飲飲食食好過
洗十幾萬讀到個學位出到黎咪一鳩樣
除非你好有目標好上進
自問唔係呢啲人不如拎啲錢去玩

樓主其他科點先 同埋你之前果間讀成點

Bio

之前個間都叫正正常常有2.3 可能係同中學同學一齊讀拎佢notes睇先係咁

但實在唔鐘意先走左

其他科midterm好多都below mean
最好反而係英文....
有b
但因為係中中 記理科啲terms好苦惱

quit la

我好迷茫
因為成廿歲人都唔知自己想點
覺得自己好廢 好失敗 浪費曬屋企人對我既用既錢
我有諗過做野
但又唔知自己係適合做啲咩
淨係知自己對宇宙 物理既野好有興趣
先讀住書先再了解多啲
但到頭來發現自己係咁差

你本身係aim ugc定想讀完就算
2.3 都好差下

覺得浪費左屋企人咁都冇計架啦
你呢刻自己想繼續讀書定點
繼續讀書 你就應該知道你已經無退路 唔可以再衰 壓力應該超大

Cgpa2.3
成個sem2拎左去玩得1.2 sem1有3.5

我都知唔可以再衰
但無奈屋企人唔得閒
提早交左學費
打算聽日打返去問下有冇得退
冇得退就要讀埋落去

不肖子
又要讀又要玩
你估你係天才咩
我係mean d架喇

屌你 如果退唔返錢就chur盡sem2啦
第一個sem 1.9仲有得追嘅

對唔住
我都得我係不肖
你唔mean 鬧得我好岩

咁你好好地諗清楚你想點行啦以後
有咩都要聽日先知到

不過認真 sem2壓力真係大左好多
利申我上個sem過四但今個sem唔知點解超大壓力

如果要讀落去
我聽日一定搵個fd上我屋企鎖我部電腦
有咩要用電腦既野出圖書館或者學校做
而且日日溫書

每星期清notes
上堂前備課就好
知道自己有咩部分唔明就寫email問tuto
都要休息輕鬆下既
因為係咁chur自己反而會容易失敗

一有嘢唔明記得chur住lecturer黎問

唔好再逃避現實啦
得罪講句 ''淨係知自己對宇宙 物理既野好有興趣 ''
根本係你比自己既EXCUSE
如果你鍾意一樣野 記理科啲terms好苦惱都好 你都一樣願意日日去睇 學 我就真係唔撚信會炒

再者 一個咁有求知慾既人其實真係唔會拎咁既GPA
唔好再曬自己時間
唔知做乜好咪求其搵住飲食 倉果D先囉 邊做邊搵其他工

我發現自己唔可以放鬆落黎
因為我一打機個時就會著迷
控制唔到自己停
所以一定要鎖死自己部機
唔可以比佢影響

好多謝巴打你咁有心同我傾

樓主加油 共勉之

你真係有心讀,唔鎖你電腦都會自動自覺溫
冇心讀ge,比你鎖晒D野,
咪又係對住d notes遊魂,記唔入腦

生性啦
老豆老母d棺材本嚟架

你點解覺得自己今次會改?

唔好介意我係咁質問你
我實在見太多人DSE出成績,ASSO/HD 派GPA果日同自己許下承諾話自己下個SEM努力，之後唔夠半個SEM打回原形既人，真係太多

如果有得退學費
我一定會搵工
乜工都得

無得退既話我只可以讀埋落去
努力拉返好個成績

多謝你怒屌我

可能係知衰浪費左屋企人好多錢
打算做定同朋友斷絕所有來往既準備
但其實我覺得巴打你質問得我好岩
好多問題我都要思考先答到
我真係要諗下自己應該點做

其實你到而家咁都好難再追番上去ugc 不過你已經quit左一次 再quit就真係晒時間 一陣你下年係新學校又係咁 倒不如比心機讀 博下ou入番yr3盡快grad仲好 唔好晒左父母既錢 搵錢好辛苦

樓主你問下有無得退先 至少你有得選擇
有嘅你就諗下自己想點 有無信心同能力讀返好啲 問下自己係咪盡咗力 有無浪費昨啲時間
如果有得退 你要諗自己做邊行 但唔好唔記得你asso都未畢業 有無人會請 定係做散工做一世

如果無得退 咁你自己識做啦 死都死掂佢 考好啲個分 唔係要ugc 而係大專畢業 咁你競爭力已經大好多 唔好on99咁喺度頹 問人買定書 睇定syll 早啲開始啦柒頭

利申 都係啱啱睇咗自己個grade

仆街係一個人成長必經之路
重點係 你仆完街識唔識改
仆完街識改 咪得囉
唔好再曬時間了 唔岩讀書就攸野啦 無乜大不了
明知自己唔岩讀書死要讀果D先叫傻仔

如果而定未開sem可以退錢既話
就打算唔讀書去搵野做
學樓上位巴打咁講
做地盤儲錢搞下生意仔可能會更好
唔會再諗搵新學校讀

問下自己盡左力未？如果掛住上庄玩或者拍拖做deadline fighters 揭兩下當温左就抵死，但真係温足兩個月(唔係對住本書食薯片或者發夢) 都讀極都讀唔好，甘就算喇

香港地肯做肯捱實餓唔死既，每樣野都尹黎做下，尹到興趣或者不足，有個根基果時先讀翻喇

人最重要有目標，目標來自希望
要有希望，必先認識自己，盡力

加油

多謝你

無上莊無拍拖
但係就無溫足兩個月書
只係由考第一科前三日開始自己開notes寫筆記
寫完就算
我自己衰

但發現自己算係無心向學

所以諗住先問有冇得退錢再作打算

唔好咁講 我都係9up下，岩聽咪放入腦，唔岩聽咪岩我廢up
其實你鍾意打機
你去搵份正職 有收入 幫補下屋企人 收工又可以打機 咪過得開開心心
長遠就另一回事 至少我諗好過你依家既狀態

我都覺得我自己好哂錢 讀之前懶係有幹勁重新努力升番上去 但我都係太懶 有啲後悔讀hkcc 果陣讀ive好似好啲
利申 hea讀2.6

有得退學費就搵工還返sem1錢比父母先
再儲多筆錢留比自己讀返書用
無得退錢就睇埋sem2,如果都係衰左就quit左佢啦
晒錢晒時間
等你出黎返工辛苦過,自然會識諗
等你想讀返書果陣,自自然就會肯上心讀
利申,我果時讀cccu sem1 得2.8, 覺得自己垃圾,冇心機讀
成日走堂成日hea就quit左,出黎做左2-3年野,見識過世面
開始會想讀返書,我而家讀返ive 都比以前勤力左好多,識諗左

屌 咁你無得退錢都好閃人啦
無謂連時間都蝕埋

講多句
讀埋sem4畢業就搵野做 唔會再讀埋啲濕鳩野浪費錢
希望樓主都慢慢諗清楚點做

拎sem2 d時間黎返工,都搵得返D學費啦
字裡行間都覺得你係果D 3分鐘熱度ge人
頂多咪比你爆1,2星期

如果自問讀書唔係勤力過人,真係唔好讀asso
讀asso要同人鬥,但ive就同自己鬥
ive正正常常溫一溫都夠你過3.0
asso真係讀完都有機會做炮灰
利申,quit cccu 入 ive

Same here
樓主加油

你未尹到個方法去讀，或者冇一個好大既理由同決心比自己，所以先會覺得自己冇心向學姐

唔好比藉口自己，唔係人人都可以三日温完碌過，早啲準備比啲決心自己，努力比啲成績你媽睇，讀完書米唔洗再讀

利申，我都好憎讀書，我讀書就為左唔洗再讀書，雖然gpa 都好垃圾，叫做碌過左

幾多歲 仲係度咩 宇宙 物理
有能力既人讀咩科都會考得好，樓主你廢到咁不如出黎做野，得閒買本兒童科學雜誌睇下咪算（深啲驚你睇唔明 ) 而家明mean 鳩你，屋企人俾錢你讀書，你係度做垃圾，死撚左佢啦

你自問真係出盡全力用盡所有方法去温書？係全力
試下用將來結果黎諗,假設你而家讀完爛gpa跟住又冇1條好出路又洗哂屋企d錢,你想唔想真係呢個結果？

如果呢一刻冇決心同即刻改變,上面個結局你懂的

ps唔知你適唔適合讀書,但如果你一直維持住呢狀態,你讀完呢2年你係會咩野都得唔到

我覺得你遲早都要再讀番個asso/hd 地盤你可能做一排就頂唔到？ 不如而家比心機讀埋佢仲好 搵工又要時間 出黎做野再讀番係難好多

連題目都未攪得清楚， 即係你根本冇心做好，當你冇心做一件事，你點讀都唔會有進步
第一步 你應該先改既係心態
你先要覺得讀書呢件事係你既責任 而且你要做好佢
如果唔係 你都係快quit做野好過唗時間

唔適合都要讀，老老豆豆有幾多人會「適合」呀，大家都係食住屎含住撚咁捱完個學位。

唔適合讀書咪唔好讀，明知唔適合繼續讀落去，你可以諗下你適唔適合做人

正考慮quit中
想問下有咩長期穩定既工可以比中學畢業既我做

諗住做陣倉先
但見朋友做緊倉好唔穩定
成日都無工開
想集思廣益

做地盤囉
肯做一定有工開

出黎紮鐵啦屌

有冇咁廢
我唔信
似係無盡力

睇下有無得退錢
有得退就quit 無得退就睇下sem2爆唔爆到過3
唔得就算吧啦
btw有心讀就咪鬼返pt啦 屋企無錢咪grantloan囉可以借生活費
打機唔係話一定要完全0 其實每日上5-6個鐘堂用1-2個鐘溫返 都仲有大把時間hea/打機 最緊要識分配時間呀
利申 asso上返degree 考試期間都可以日日打到2-3個鐘機 依家gpa過3.5

講得岩呀 讀得唔好繼續爛goa畢業 唔單止代表你無能力讀書 亦都反映緊你無能力揀適合自己既野

開頭開得咁柒 好難讀落去
你諗下自己係見到成績咁柒+使老豆老母咁多錢而內疚定係真心想改變先啦

自問有冇努力過，冇既可以收皮

hkcc 試過1.7
依架讀緊poly pt degree

睇你自己追求啲咩，為咗滿足屋企人嘅咪讀落去
為自己嘅就唔好哂時間，岀黎做野，唔好再係到哂錢，asso 兩年10萬，pt degree 4年近20萬
我相信呢筆錢絕對可以用係一個更適合嘅地方

開sem前交表有得退
諗緊搵工既路

無返pt
用太多時間打機
少溫書
而家明白左自己唔適合再讀落去
我發現我係無心向學 好易分心

我四五之前讀asso都係得1.幾
依家都上左poly讀part time
搵得二萬幾一個月

係唔適合讀書 定唔適合考試？

唔適合考試咪quit
大把途徑入大學 同大學學位真係冇撚用 只係唔比僱主壓價用途
同埋之後讀番都得

如果係唔適合讀書，學新野，個人唔夠聰明就比較大問題

請不停讀書，學讀書方法，獲得更多知識。

其實pt 好易入咩 點解你地1.幾都入到

你根本就唔知個規則
咁大個人自己諗啦

見到你話對物理又宇宙既野好有興趣我真係得啖笑 從
SCI其實你肯記野已經B到,你都係咁既成績你平時學習態度可想而知幾咁差
你個心擺到明唔係讀書果邊,剩係想拖多幾年,唔想做野住,如果唔係冇一個ASSO仔會好似你咁,書都唔溫,直接打機,考試
一個好奇心咁重既人,對科學物理有興趣,SCI,正正係相關既科目,你都讀到屎咁,證明你好有興趣其實都係3分鐘熱誠.有撚用咩
結論,出黎做野算撚數啦,果2萬幾當豪左比佢,你讀黎都冇撚用,畢唔抹到業都唔知

唔好睇小自己。你堅持落去讀埋佢，出嚟揾份工打囉！到時又一條好漢 唔好放棄自己

跟我搵食